{
    "question": "Perhatikan gambar dan jawab soal pertanyaan di bawah ini! *captionless image",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambar nya gk bisa di jwb krna gk ada gmbar ny</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "21-peran-nyata-masyarakat-dalam-kerjasama-dibidang-ekonomi-untuk-907",
            "question": "21 Peran nyata masyarakat dalam kerjasama dibidang ekonomi untuk pembangunan nasional adalah    a membuka toko b. membayar pajak c. melakukan jual beli d. bekerja di toko\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.melakukan jual beli </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. membayar pajak</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-penyebab-ke-beragaman-di-indonesia-464",
            "question": "Salah satu faktor penyebab ke beragaman di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Salah satu faktor adalah letak strategis Indonesia yang berada di antara benua Asia &amp; Australia serta samudera Hindia &amp; Pasifik yang membuatnya menjadi jalur perdagangan. Pedagang dari luar kemudian membawa kepercayaan &amp; dan kebudayaannya masing-masing sehingga terjadi peleburan budaya &amp; keberagaman budaya di Indonesia. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-ekonomi-penduduk-di-daerah-pegunungan-secara-umum-diman-840",
            "question": "Aktivitas ekonomi penduduk di daerah pegunungan secara umum dimanfaatkan untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perkebunan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-sumpah-pemuda-pada-kongres-pemuda-kedua-pada-tanggal-8-okto-430",
            "question": "Makna Sumpah Pemuda pada Kongres Pemuda kedua pada tanggal 8 Oktober 1928 adalah    A. Indonesia sejajar dengan bangsa-bangsa lain\r\nB. Hapusnya kebodohan dan kemiskinan\r\nC. Terusirnya penjajah dari muka bumi Indonesia\r\nD. Memperkokoh persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh persatuan dan kesatuan</p><p></p><p>sekian semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh Persatuan Dan Kesatuan Bangsa Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena seperti yang kita tahu, kongres pemuda dan sumpah pemuda di adakan agar, seluruh wilayah indonesia bersatu dan kuat</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekarang-tanggal-15-november-2020-seminggu-yang-lalu-ayah-memanen-757",
            "question": "Sekarang tanggal 15 november 2020 seminggu yang lalu ayah memanen jagung di kebunnya tanggal berapakah ayah memanen jagung di kebunnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawab :<br><br>seminggu ada 7 hari, jadi tinggal kurangkan saja 15 november dengan 7 hari maka hasilnya adalah tanggal 8 november 2020 ayah memanen jagung di kebunnya.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-c-c-4-buku-yang-menggambarkan-bagaimana-para-pemeluk-agama-203",
            "question": "3.    C.\r\nC.\r\n4.\r\nBuku yang menggambarkan bagaimana\r\npara pemeluk agama yang berbeda dapat\r\nhidup berdampingan secara damai adalah\r\nbuku\r\na. Ramayana\r\nb. Sutasoma\r\nMahabarata\r\nd. Bharatayudha\r\nBuku yang ditulis pada zaman Majapahit\r\nyang menggambarkan mengenai\r\nkeberagaman para pemeluk agama\r\nhidup berdampingan secara damai\r\ndikarang oleh\r\na. Mpu Ramadi\r\nb. Mpu Damar Jati\r\nc. Mpu Tantular\r\nd. Mpu Suta Pasana\r\nBerikut ini merupakan upaya yang dilakukan\r\ndalam mewujudkan kerukunan, yaitu ....\r\na. individualistis\r\nb. diskriminasi\r\nC.\r\nras\r\nC.\r\n10. Tokoh yang menanggap etnisitas sebagai\r\nhasil interaksi dan bukan sifal-sifat hakiki\r\nsuatu kelompok adalah ....\r\na. Koentjaraningrat\r\nb. Frederick Barth\r\nEriks Wolf\r\nd. Eriks Wolf dan Fredrik Brath\r\n11. Pembedaan variasi penduduk berdasarkan\r\ntampilan fisik (bentuk dan warna rambut,\r\nwarna mata, warna kulit, bentuk mata, dan\r\nbentuk tubuh) adalah pengertian dari\r\na. agama\r\nb. bahasa\r\nd. fisik\r\n12. Masing-masing suku di Indonesia memiliki\r\nperbedaan di bawah ini, kecuali ....\r\na. kewarganegaraan\r\nb.\r\n5.\r\nadat istiadat\r\nbahasa\r\nd. kesenian daerah\r\n13. Agama sebagai sumber tata nilai yang\r\nberlaku dalam kehidupan sebagai individu,\r\nC.. toleransi\r\nbermasyarakat, berbangsa, dan bernegara\r\nd. pluralistik\r\nselalu berpedoman pada\r\n6. Baik dan buruknya penilaian orang lain\r\na. undang-undang\r\nkepada kita bukan karena warna, rupa,\r\nb. kitab suci\r\ndan bentuk, melainkan karena baik dan\r\nc. adat istiadat\r\nburuknya kita dalam ....\r\nd. pimpinan\r\na. bermain\r\n14. Pola kepercayaan masyarakat terhadap\r\nb. berbicara\r\nroh gaib yang diyakini memiliki peran\r\nc. berperilaku\r\nbesar dalam kehidupan manusia adalah\r\nd. bertamu\r\na. animisme\r\n7. Suku bangsa merupakan sekelompok\r\nb. dinamisme\r\nmanusia yang dibentuk oleh kesamaan di\r\nc. individualisme\r\nbawah ini, kecuali ....\r\nd. atheis\r\na. sosialkultural\r\n15. Agama atau kepercayaan pemujaan\r\nb. kebiasaan\r\nterhadap kekuatan alam dan arwah leluhur,\r\nC.\r\nfisik\r\nyang dianut oleh masyarakat tradisional\r\nd. budaya\r\nSunda adalah ....\r\n8. Bentuk kesatuan kebudayaan yang\r\na. Kejawen\r\nmenyatakan diri pada ciri-ciri rohaniah\r\nb. Sunda Wiwitan\r\ndisebut ....\r\nc. Marapu\r\na. suku\r\nC. agama\r\nd. Ugamo Malim\r\nb. bangsa\r\nd. bahasa\r\n16. Mpu Tantular dalam buku Sutasoma\r\n9. Perbuatan yang\r\nberkenaan dengan\r\nmenggambarkan kerukunan hidup\r\nsegala bentuk pembedaan, pengecualian,\r\nberagama pada saat itu dengan seloka\r\npembatasan, atau pemilihan berdasarkan Bhinneka Tunggal Ika yang artinya ....\r\npada ras dan etnis disebut ....\r\na. bersama kita maju\r\na. pengucilan ras dan etnis\r\nb. maju terus pantang mundur\r\nb. diskriminasi ras dan etnis\r\nC. berbeda-beda tetapi tetap satu jua\r\nsatu\r\ntetap\r\nd. berbeda-beda tetapi\r\nc. pelecehan ras dan etnis\r\nkesatuan\r\nd. permusuhan ras dan etnis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>permusuhan ras iyalah salah satuh yg g di bolekan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-geologi-wilayah-nusantara-merupakan-pertemuan-antara-tiga-509",
            "question": "Secara geologi, wilayah Nusantara merupakan pertemuan antara tiga lempeng benua yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Lempeng Eurasia</p><p>2. Lempeng Indo-Australia,</p><p>3. Lempeng Pasifik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia terdiri dari 3 lempeng yaitu </p><p></p><p>-Eurasia</p><p>-Indo-Australia</p><p>-dan Lempeng Pasifik.</p><p></p><p>indonesia teridiri dari 2 benua</p><p>-Asia</p><p>-Australia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ketika-perang-mutah-pasukan-islam-ditarik-mundur-ke-a-madinah-907",
            "question": "1.ketika perang mu'tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian    2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah\r\na. raja gasan c. raja yaman\r\nb. raja abbesinia d. raja Oman\r\n3.dalam perang mut'ah zaid bin Haritsah akhirnya\r\na. menang b.kalah c.gugur d.dibai'at\r\n4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap\r\na. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi\r\n5.fathu Mekah terjadi karena\r\na. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan\r\n6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah\r\na. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza'ah\r\n7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa\r\na.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah\r\n8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk\r\na. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi\r\n9. kaum Quraisy dianggap aman apabila \r\na. zakat b.menyembah nabi c.shalat d. menutup pintu rumahnya\r\n10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi\r\na. kuat b. lemah c. biasa saja D. semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.ketika perang mu&#039;tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian<br>2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah<br>a. raja gasan c. raja yaman<br>b. raja abbesinia d. raja Oman<br>3.dalam perang mut&#039;ah zaid bin Haritsah akhirnya<br>a. menang b.kalah c.gugur d.dibai&#039;at<br>4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap<br>a. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi<br>5.fathu Mekah terjadi karena<br>a. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan<br>6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah<br>a. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza&#039;ah<br>7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa<br>a.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah<br>8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk<br>a. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi<br>9. kaum Quraisy dianggap aman apabila <br>a. zakat <br>10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi<br>a. kuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sikap-sikap-yang-dapat-menjaga-keutuham-negara-kesatuan-106",
            "question": "Sebutkan sikap sikap yang dapat menjaga keutuham negara kesatuan republik indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong </p><p>tidak membedakan agama teman</p><p>mengikuti musyawarah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong</p><p>kerja sama</p><p>menghargai keberagaman</p><p>saling percaya</p><p>dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}